@prefix : <http://psi.udir.no/ontologi/kl06/> .
@prefix u: <http://psi.udir.no/ontologi/kl06/> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix dct: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix xml: <http://www.w3.org/XML/1998/namespace> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix udir: <http://psi.udir.no/ontologi/> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#>.
@prefix skosno: <https://data.norge.no/vocabulary/skosno#>.
@base <http://psi.udir.no/ontologi/kl06/> .

u: a skos:Collection ; # begrepssamling for Grep
   dct:identifier "https://data.udir.no/concepts/kl06" ; # identifikator
   dcat:contactPoint [ a vcard:Organization ; # kontaktpunkt
      vcard:hasEmail <mailto:post@udir.no> ; ] ; # e-post
   dct:title "Begrepsoversikt, Grep"@nb , "Overview of Concepts, Grep"@en; # navn på bokmål og engelsk
   dct:publisher <https://organization-catalog.fellesdatakatalog.digdir.no/organizations/970018131> ; # publisert av
   dct:description "Oversikt over begreper som er forvaltet av Utdanningsdirektoratets database for læreplaner og fag, Grep"@nb ; # beskrivelse på bokmål
   dct:description "Overview of concepts managed by the database for curricula and subjects, \"Grep\" from The Norwegian Directorate for Education and Training"@en . # beskrivelse på bokmål

##########################################
#      Konsepter for typer i Grep        #
##########################################




udir:Laereplan a skos:Concept ; # begrep
   skos:prefLabel "Læreplan"@nb , "Curriculum"@en ;
   skos:definition "Forskriftsdokument som angir den samlede kompetansen en elev, lærling eller lærekandidat skal ha etter endt opplæring på angitte nivå/trinn i ett eller flere fag"@nb ,
      "Regulatory document that indicates the overall competence a student, apprentice or training candidate must have after completing training at a specified level/year-level in one or more subjects"@en ;
   skos:narrower u:laereplan, u:laereplan_lk20 ;
   dct:identifier udir:Laereplan ; # identifikator
   dcat:contactPoint [ a vcard:Organization ; # kontaktpunkt
      vcard:hasEmail <mailto:post@udir.no> ; ] ; # e-post
   dct:publisher <https://organization-catalog.fellesdatakatalog.digdir.no/organizations/970018131> .

u:laereplan a skos:Concept ; # begrep
   skos:prefLabel "Læreplan (LK06)"@nb , "Curriculum (LK06)"@en ;
   skos:definition "Element som uttrykker den samlede kompetansen en elev, lærling eller lærekandidat skal ha etter endt opplæring på et gitt nivå/trinn i ett eller flere fag etter Kunnskapsløftet LK06)"@nb ,
      "Element that indicates the overall competence a student, apprentice or training candidate must have after completing training at a specified level/year-level in one or more subjects according to the Knowledge promotion (LK06)"@en ;
   skos:broader udir:Laereplan ;
   dct:identifier u:laereplan ; # identifikator
   dcat:contactPoint [ a vcard:Organization ; # kontaktpunkt
      vcard:hasEmail <mailto:post@udir.no> ; ] ; # e-post
   dct:publisher <https://organization-catalog.fellesdatakatalog.digdir.no/organizations/970018131> .

u:laereplan_lk20 a skos:Concept ; # begrep
   skos:prefLabel "Læreplan (LK20)"@nb , "Curriculum (LK20)"@en ;
   skos:definition "Element som uttrykker den samlede kompetansen en elev, lærling,  lærekandidat eller deltaker skal ha etter endt opplæring på et gitt nivå/trinn i ett eller flere fag etter Kunnskapsløftet LK20, fagfornyelsen"@nb ,
      "Element that indicates the overall competence a student, apprentice, training candidate or participant must have after completing training at a specified level/year-level in one or more subjects according to the Knowledge promotion (LK20)"@en ;
   skos:broader udir:Laereplan ;
   dct:identifier u:laereplan_lk20 ; # identifikator
   dcat:contactPoint [ a vcard:Organization ; # kontaktpunkt
      vcard:hasEmail <mailto:post@udir.no> ; ] ; # e-post
   dct:publisher <https://organization-catalog.fellesdatakatalog.digdir.no/organizations/970018131> .

udir:Kompetansemaalsett a skos:Concept ; # begrep
   skos:prefLabel "Kompetansemålsett"@nb , "Competance aim set"@en ;
   skos:definition "Et sett med kompetansemål i et fag, og som gjelder for en gitt målgruppe, fag og/eller et spesifisert sett med trinn eller nivåer"@nb ,
      "A set of competence aims for a subject, and which apply to a given target group, subject and/or a specified set of stages or levels"@en ;
   skos:narrower u:kompetansemaalsett, u:kompetansemaalsett ;
   dct:identifier udir:Kompetansemaalsett ; # identifikator
   dcat:contactPoint [ a vcard:Organization ; # kontaktpunkt
      vcard:hasEmail <mailto:post@udir.no> ; ] ; # e-post
   dct:publisher <https://organization-catalog.fellesdatakatalog.digdir.no/organizations/970018131> .

u:kompetansemaalsett a skos:Concept ; # begrep
   skos:prefLabel "Kompetansemålsett (LK06)"@nb , "Competance aim set (LK06)"@en ;
   skos:definition "Et sett med kompetansemål, gruppert under hovedområder  som gjelder for et spesifisert sett med trinn eller nivåer"@nb ,
      "A set of competence aims, grouped under the main areas, applies to a specified set of steps or levels"@en ;
   skos:broader udir:Kompetansemaalsett ;
   dct:identifier u:kompetansemaalsett ; # identifikator
   dcat:contactPoint [ a vcard:Organization ; # kontaktpunkt
      vcard:hasEmail <mailto:post@udir.no> ; ] ; # e-post
   dct:publisher <https://organization-catalog.fellesdatakatalog.digdir.no/organizations/970018131> .

u:kompetansemaalsett_lk20 a skos:Concept ; # begrep
   skos:prefLabel "Kompetansemålsett (LK20)"@nb , "Competance aim set (LK20)"@en ;
   skos:definition "Et sett med kompetansemål som gjelder for et spesifisert sett med trinn eller nivåer"@nb ,
      "A set of competance aims that apply to a specified set of steps or levels"@en ;
   skos:broader udir:Kompetansemaalsett ;
   dct:identifier u:kompetansemaalsett ; # identifikator
   dcat:contactPoint [ a vcard:Organization ; # kontaktpunkt
      vcard:hasEmail <mailto:post@udir.no> ; ] ; # e-post
   dct:publisher <https://organization-catalog.fellesdatakatalog.digdir.no/organizations/970018131> .

u:aarstrinn a skos:Concept ; # begrep
   skos:prefLabel "Årstrinn"@nb , "Year level"@en ;
   skos:definition "Utdanningsnivå som angir progresjon for det 13-årige utdanningsløpet"@nb ,
      "Educational level indicating progression for the the thirteen years of primary and secondary education"@en ;
   dct:identifier u:aarstrinn ; # identifikator
   dcat:contactPoint [ a vcard:Organization ; # kontaktpunkt
      vcard:hasEmail <mailto:post@udir.no> ; ] ; # e-post
   dct:publisher <https://organization-catalog.fellesdatakatalog.digdir.no/organizations/970018131> .

u:fagkode a skos:Concept ; # begrep
   skos:prefLabel "Fagkode"@nb , "Subject code"@en ;
   skos:definition "Element som fungerer som identifikator for et fag eller del av et fag, for presist å kunne angi opplæring, eksamensgjennomføring, vurdering og dokumentasjon, for eksempel MAT0011 \"Matematikk 10.årstrinn, muntlig\""@nb ,
      "Element that acts as an identifier for a subject or single part of a subject, for precisely to enter training, examination implementation, evaluation and documentation, such as MAT0011 \"Mathematics 10. year level, orally exam\""@en ;
   dct:identifier u:fagkode ; # identifikator
   dcat:contactPoint [ a vcard:Organization ; # kontaktpunkt
      vcard:hasEmail <mailto:post@udir.no> ; ] ; # e-post
   dct:publisher <https://organization-catalog.fellesdatakatalog.digdir.no/organizations/970018131> .

u:fagkategori a skos:Concept ; # begrep
   skos:prefLabel "Fagkategori"@nb , "Subject category"@en ;
   skos:definition "Egenskap for fagområde for å angi hierarkisk overordnet faglig innholdskategori (for statistisk bruk)"@nb ,
      "Attribute for \"fagomraade\" (subject area) to specify a hierarchically parent academic content category (for statistical purposes)"@en ;
   skos:narrower u:fagomraade ;
   dct:identifier u:fagkategori ; # identifikator
   dcat:contactPoint [ a vcard:Organization ; # kontaktpunkt
      vcard:hasEmail <mailto:post@udir.no> ; ] ; # e-post
   dct:publisher <https://organization-catalog.fellesdatakatalog.digdir.no/organizations/970018131> .

u:fagomraade a skos:Concept ; # begrep
   skos:prefLabel "Fagkområde"@nb , "Subject area"@en ;
   skos:definition "Gruppering av opplæringsfag i faglige innholdskategorier under fagketegorier (se fagkategori) for statistisk bruk"@nb ,
      "Grouping opplaeringsfag (teaching subjects) in academic content categories under topic categories (see fagkategorier) for statistical purposes"@en ;
   skos:broader u:fagkategori ;
   dct:identifier u:fagomraade ; # identifikator
   dcat:contactPoint [ a vcard:Organization ; # kontaktpunkt
      vcard:hasEmail <mailto:post@udir.no> ; ] ; # e-post
   dct:publisher <https://organization-catalog.fellesdatakatalog.digdir.no/organizations/970018131> .

u:fagtype a skos:Concept ; # begrep
   skos:prefLabel "Fagtype"@nb , "Subject type"@en ;
   skos:definition "Gruppering av fag etter Rundskriv Udir-1-[et gitt årstall]"@nb ,
      "Grouping subjects according to Circular Udir-1-[a certain year]"@en ;
   rdfs:seeAlso <https://sokeresultat.udir.no/?query=Rundskriv%20Udir-1> ;
   dct:identifier u:fagtype ; # identifikator
   dcat:contactPoint [ a vcard:Organization ; # kontaktpunkt
      vcard:hasEmail <mailto:post@udir.no> ; ] ; # e-post
   dct:publisher <https://organization-catalog.fellesdatakatalog.digdir.no/organizations/970018131> .

u:grunnleggende_ferdighet_lk20 a skos:Concept ; # begrep
   skos:prefLabel "Grunnleggende ferdighet"@nb , "Basic skill"@en ;
   skos:definition "Den delmengden av den totale kompetansen i fag som handler å vise de fem utvalgte ferdighetene: Å kunne lese, å kunne skrive, å kunne regne, muntlige og digitale ferdiheter"@nb ,
      "A subset of the total competence in subjects that involves in showing the five of the selected skills: Literacy, being able to write, numeracy, oral and digital skills"@en ;
   dct:identifier u:grunnleggende_ferdighet_lk20 ; # identifikator
   dcat:contactPoint [ a vcard:Organization ; # kontaktpunkt
      vcard:hasEmail <mailto:post@udir.no> ; ] ; # e-post
   dct:publisher <https://organization-catalog.fellesdatakatalog.digdir.no/organizations/970018131> .


u:hovedomraade a skos:Concept ; # begrep
   skos:prefLabel "Hovedområde"@nb , "Main area"@en ;
   skos:definition "Delmengde av læreplan for inndeling av det faglige innholdet i logiske blokker"@nb ,
      "Part of curriculum for division of the academic content into logical blocks"@en ;
   dct:identifier u:hovedomraade ; # identifikator
   dcat:contactPoint [ a vcard:Organization ; # kontaktpunkt
      vcard:hasEmail <mailto:post@udir.no> ; ] ; # e-post
   dct:publisher <https://organization-catalog.fellesdatakatalog.digdir.no/organizations/970018131> .

u:karakter a skos:Concept ; # begrep
   skos:prefLabel "Karakter"@nb , "Grade"@en ;
   skos:definition "Grep-type som brukes av andre systemer som autoritetsregister til å angi lovlige karakteruttrykk i dokumentasjon (vitnemål o.l), f.eks. \"BESTÅTT\", \"FEM\", \"IKKE BESTÅTT\""@nb ,
      "Class in Grep, used by other systems as a authority register to indicate legal character expressions in documentation (certificates etc.), e.g. \"PASSED\", \"FIVE\", \"FAILED\""@en ;
   dct:identifier u:karakter ; # identifikator
   dcat:contactPoint [ a vcard:Organization ; # kontaktpunkt
      vcard:hasEmail <mailto:post@udir.no> ; ] ; # e-post
   dct:publisher <https://organization-catalog.fellesdatakatalog.digdir.no/organizations/970018131> .

u:kjerneelement_lk20 a skos:Concept ; # begrep
   skos:prefLabel "Kjerneelement"@nb , "Core element"@en ;
   skos:definition "Element som sammen med de andre i samme læreplan, uttrykker hva som er det viktigste i faget og hva elevene/lærlingene/praksiskandidatene må lære for å mestre og bruke faget (kan være kunnskapsområder, metoder, begreper, tenkemåter og uttrykksformer)"@nb ,
      "Element which, together with the others in the same curriculum, expresses what is most important in the subject and what the students/apprentices/practice candidates must learn in order to master and use the subject (can be areas of knowledge, methods, concepts, ways of thinking and forms of expression)"@en ;
   dct:identifier u:kjerneelement_lk20 ; # identifikator
   dcat:contactPoint [ a vcard:Organization ; # kontaktpunkt
      vcard:hasEmail <mailto:post@udir.no> ; ] ; # e-post
   dct:publisher <https://organization-catalog.fellesdatakatalog.digdir.no/organizations/970018131> .

udir:Kompetansemaal a skos:Concept ; # begrep
   skos:prefLabel "Kompetansemål"@nb , "Competence aim"@en ;
   skos:definition "Delmengde av den kompetanse en elev/lærling/praksiskandidat/deltaker skal ha oppnådd etter endt opplæring på et gitt nivå/trinn"@nb ,
      "Subset of the competence a student/apprentice/practice candidate/participant must have achieved after completing training at a given level/year-level"@en ;
   dct:identifier udir:Kompetansemaal ; # identifikator
   skos:narrower u:kompetansemaal, u:kompetansemaal_lk20 ;
   dcat:contactPoint [ a vcard:Organization ; # kontaktpunkt
      vcard:hasEmail <mailto:post@udir.no> ; ] ; # e-post
   dct:publisher <https://organization-catalog.fellesdatakatalog.digdir.no/organizations/970018131> .

u:kompetansemaal a skos:Concept ; # begrep
   skos:prefLabel "Kompetansemål (LK06)"@nb , "Competence aim (LK06)"@en ;
   skos:definition "Element (for læreplaner i LK06) som angir en delmengde av den kompetanse en elev/lærling/praksiskandidat skal ha oppnådd etter endt opplæring på et gitt nivå/trinn"@nb ,
      "Element (for curricula in LK06) which indicates a subset of the competence a student/apprentice/practice candidate must have achieved after completing training at a given level/year-level"@en ;
   dct:identifier u:kompetansemaal ; # identifikator
   skos:broader udir:Kompetansemaal ;
   dcat:contactPoint [ a vcard:Organization ; # kontaktpunkt
      vcard:hasEmail <mailto:post@udir.no> ; ] ; # e-post
   dct:publisher <https://organization-catalog.fellesdatakatalog.digdir.no/organizations/970018131> .

u:kompetansemaal_lk20 a skos:Concept ; # begrep
   skos:prefLabel "Kompetansemål (LK20)"@nb , "Competence aim (LK20)"@en ;
   skos:definition "Element (for læreplaner i LK20) som angir en delmengde av den kompetanse en elev/lærling/praksiskandidat/deltaker skal ha oppnådd etter endt opplæring på et gitt nivå/trinn"@nb ,
      "Element (for curricula in LK20) which indicates a subset of the competence a student/apprentice/practice candidate/participant must have achieved after completing training at a given level/year-level"@en ;
   dct:identifier u:kompetansemaal_lk20 ; # identifikator
   skos:broader udir:Kompetansemaal ;
   dcat:contactPoint [ a vcard:Organization ; # kontaktpunkt
      vcard:hasEmail <mailto:post@udir.no> ; ] ; # e-post
   dct:publisher <https://organization-catalog.fellesdatakatalog.digdir.no/organizations/970018131> .

u:merkelapp a skos:Concept ; # begrep
   skos:prefLabel "Merkelapp"@nb , "Tag"@en ;
   skos:definition "Element for å angi spesifikke egenskaper for forekomster av fagkode, laereplan,  laereplan_lk20, opplaeringsfag og programomraade"@nb ,
      "Element to specify specific characteristics for instances of Fagkode (Subject.code), Laereplan (LK06/LK20) (Curriculum/Curriculum_lk20), Opplaeringsfag (Training subject) and Programomraade (Programme-area)."@en ;
   dct:identifier u:merkelapp ; # identifikator
   dcat:contactPoint [ a vcard:Organization ; # kontaktpunkt
      vcard:hasEmail <mailto:post@udir.no> ; ] ; # e-post
   dct:publisher <https://organization-catalog.fellesdatakatalog.digdir.no/organizations/970018131> .

u:merknad a skos:Concept ; # begrep
   skos:prefLabel "Merknad"@nb , "Note"@en ;
   skos:definition "Fag- og vitnemålsmerknader som kan benyttes ved dokumentasjon av opplæringen, angitt i retningslinjer for føring av vitnemål og kompetansebevis fra Utdanningsdirektoratet"@nb ,
      "Subject and diploma notes that can be used for documentation of the training, stated in guidelines for recognition of diplomas and certificates of competence of The Norwegian Directorate for Education and Training"@en ;
   dct:identifier u:merknad ; # identifikator
   dcat:contactPoint [ a vcard:Organization ; # kontaktpunkt
      vcard:hasEmail <mailto:post@udir.no> ; ] ; # e-post
   dct:publisher <https://organization-catalog.fellesdatakatalog.digdir.no/organizations/970018131> .

u:opplaeringsfag a skos:Concept ; # begrep
   skos:prefLabel "Opplæringsfag"@nb , "Teaching subject"@en ;
   skos:definition "Strukturelt element for å angi hva en gruppe elever/lærlinger/praksiskandidater/deltakere på et gitt årstrinn skal undervises i"@nb ,
      "Structural element to define what a group of learners at a given grade should be taught"@en ;
   dct:identifier u:opplaeringsfag ; # identifikator
   dcat:contactPoint [ a vcard:Organization ; # kontaktpunkt
      vcard:hasEmail <mailto:post@udir.no> ; ] ; # e-post
   dct:publisher <https://organization-catalog.fellesdatakatalog.digdir.no/organizations/970018131> .

u:opplaeringsnivaa a skos:Concept ; # begrep
   skos:prefLabel "Opplæringsnivå"@nb , "Teaching level"@en ;
   skos:definition "Nivå i opplæringen, enten Grunnskole eller Videregående opplæring"@nb ,
      "Level of education, whether primary or secondary education"@en ;
   dct:identifier u:opplaeringsnivaa ; # identifikator
   dcat:contactPoint [ a vcard:Organization ; # kontaktpunkt
      vcard:hasEmail <mailto:post@udir.no> ; ] ; # e-post
   dct:publisher <https://organization-catalog.fellesdatakatalog.digdir.no/organizations/970018131> .

u:ordforklaring_lk20 a skos:Concept ; # begrep
   skos:prefLabel "Ordforklaring"@nb , "Glossary entry"@en ;
   skos:definition "Element som inneholder en pedagogisk tekst som ikke er en del av forskrifsteksten, men skrevet av læreplanforfatterne eller de som forvalter læreplanen for å forklare et ord eller uttrykk"@nb ,
      "Element containing an educational text that is not part of the prescriptive text, but written by the curriculum authors or those who manage the curriculum to explain a word or phrase"@en ;
   dct:identifier u:ordforklaring_lk20 ; # identifikator
   dcat:contactPoint [ a vcard:Organization ; # kontaktpunkt
      vcard:hasEmail <mailto:post@udir.no> ; ] ; # e-post
   dct:publisher <https://organization-catalog.fellesdatakatalog.digdir.no/organizations/970018131> .

u:programfag a skos:Concept ; # begrep
   skos:prefLabel "Programfag"@nb , "Prorgramme subject"@en ;
   skos:definition "Delmengde av læreplan for inndeling av det faglige innholdet i logiske blokker for læreplaner som har programfag i stedet for hovedområder"@nb ,
      "Part of curriculum for division of the academic content into logical blocks for curricula having Programfag (Programme-subject) in stead of Hovedomraade (Main-subject)"@en ;
   dct:identifier u:programfag ; # identifikator
   dcat:contactPoint [ a vcard:Organization ; # kontaktpunkt
      vcard:hasEmail <mailto:post@udir.no> ; ] ; # e-post
   dct:publisher <https://organization-catalog.fellesdatakatalog.digdir.no/organizations/970018131> .

u:programomraade a skos:Concept ; # begrep
   skos:prefLabel "Programområde"@nb , "Programme area"@en ;
   skos:definition "Fastsatt pakke av fag, med et gitt samlet årstimetall, og som tas under et utdanningsprogram"@nb ,
      "Adopted package of subjects with a given total teaching hours for a year, and taken under an education programme"@en ;
   dct:identifier u:programomraade ; # identifikator
   dcat:contactPoint [ a vcard:Organization ; # kontaktpunkt
      vcard:hasEmail <mailto:post@udir.no> ; ] ; # e-post
   dct:publisher <https://organization-catalog.fellesdatakatalog.digdir.no/organizations/970018131> .

u:semester a skos:Concept ; # begrep
   skos:prefLabel "Semester"@nb , "Semester"@en ;
   skos:definition "Tidsperiode som viser til et konkret skolesemester i et gitt skoleår, f.eks. vår 2016"@nb ,
      "Time that refer to a specific school term in a given school year, for example. spring 2016"@en ;
   dct:identifier u:semester ; # identifikator
   dcat:contactPoint [ a vcard:Organization ; # kontaktpunkt
      vcard:hasEmail <mailto:post@udir.no> ; ] ; # e-post
   dct:publisher <https://organization-catalog.fellesdatakatalog.digdir.no/organizations/970018131> .

u: a skos:Concept ; # begrep
   skos:prefLabel ""@nb , ""@en ;
   skos:definition ""@nb ,
      ""@en ;
   dct:identifier u: ; # identifikator
   dcat:contactPoint [ a vcard:Organization ; # kontaktpunkt
      vcard:hasEmail <mailto:post@udir.no> ; ] ; # e-post
   dct:publisher <https://organization-catalog.fellesdatakatalog.digdir.no/organizations/970018131> .

# FJERNES???
u:spraak a skos:Concept ; # begrep
   skos:prefLabel "Språk"@nb , "Language"@en ;
   skos:definition "Språk"@nb ,
      "Språk"@en ;
   dct:identifier u:spraak ; # identifikator
   dcat:contactPoint [ a vcard:Organization ; # kontaktpunkt
      vcard:hasEmail <mailto:post@udir.no> ; ] ; # e-post
   dct:publisher <https://organization-catalog.fellesdatakatalog.digdir.no/organizations/970018131> .

u:spraaknivaa a skos:Concept ; # begrep
   skos:prefLabel "Språknivå"@nb , "Language level"@en ;
   skos:definition "Element som for fagkoder som er språkfag, og som angir nivåer etter CEFR-rammeverket"@nb ,
      "Element for fagkode (Subject-code) that are language subjects, and which indicate levels according to the CEFR framework"@en ;
   dct:identifier u:spraaknivaa ; # identifikator
   dcat:contactPoint [ a vcard:Organization ; # kontaktpunkt
      vcard:hasEmail <mailto:post@udir.no> ; ] ; # e-post
   dct:publisher <https://organization-catalog.fellesdatakatalog.digdir.no/organizations/970018131> .

u:status a skos:Concept ; # begrep
   skos:prefLabel "Status"@nb , "Status"@en ;
   skos:definition "Flagg som angir om elementet det opptrer i er “Publisert” (del av gjeldende tilbud), eller “Utgått” (ikke lenger tilbudt)"@nb ,
      "Flag indicating whether the item is \"Publisert\" (\"Published\" i.e. part of current offers), or \"Utgått\" (\"Expired\" i.e. no longer offered)"@en ;
   dct:identifier u:status ; # identifikator
   dcat:contactPoint [ a vcard:Organization ; # kontaktpunkt
      vcard:hasEmail <mailto:post@udir.no> ; ] ; # e-post
   dct:publisher <https://organization-catalog.fellesdatakatalog.digdir.no/organizations/970018131> .

u:tidligere_navn a skos:Concept ; # begrep
   skos:prefLabel "Tidligere navn"@nb , "Previous name"@en ;
   skos:definition "Element som bærer informasjon om tidligere tittrl/navn/ordlyd på enten Utdanningsprogram, Programomraade eller Merknad, perioden disse egenskapene gjaldt, samt referanse til objektene som gjelder i dag."@nb ,
      "Element that holds information about the previous title / name / formulation of either the Education-programme, Programme-area or Note, the period to which these properties applied, as well as a reference to the objects that apply today"@en ;
   dct:identifier u:tidligere_navn ; # identifikator
   dcat:contactPoint [ a vcard:Organization ; # kontaktpunkt
      vcard:hasEmail <mailto:post@udir.no> ; ] ; # e-post
   dct:publisher <https://organization-catalog.fellesdatakatalog.digdir.no/organizations/970018131> .

u:tverrfaglig_tema_lk20 a skos:Concept ; # begrep
   skos:prefLabel "Tverrfaglig tema"@nb , "Interdisciplinary topic"@en ;
   skos:definition "Element som beskriver hver av de tre prioriterte temaene folkehelse og lvsmestring, demokrati og medborgerskap og bærekraftig utvikling (forekommer i de enkelte læreplanene der de er ansett som aktuelle for for faget, og har der sin egen fagspesifikke beskrivelse)"@nb ,
      "Element describing each of the three prioritized topics \"Health and life skills\", \"Democracy and citizenship\" and \"Sustainability\" (occurs in the individual curricula where they are considered relevant for the subject, and has its own subject-specific description)"@en ;
   dct:identifier u:tverrfaglig_tema_lk20 ; # identifikator
   dcat:contactPoint [ a vcard:Organization ; # kontaktpunkt
      vcard:hasEmail <mailto:post@udir.no> ; ] ; # e-post
   dct:publisher <https://organization-catalog.fellesdatakatalog.digdir.no/organizations/970018131> .

u:utdanningsprogram a skos:Concept ; # begrep
   skos:prefLabel "Utdanningsprogram"@nb , "Education programme"@en ;
   skos:definition "Utdanningsløp i videregående utdanning som fører fram til studie- og eller yrkeskompetanse/fag- eller svennebrev jf. Rundskriv Udir-1-[et gitt årstall]"@nb ,
      "Educational pathway in upper secondary education leading to university and college admissions certification and or vocational qualifications or trade- or journeyman's certificate (certificate awarded on successful completion of a vocational training course, and entitling the holder to practice the trade concerned) cf. Circular Udir-1-[a given year]"@en ;
   dct:identifier u:utdanningsprogram ; # identifikator
   dcat:contactPoint [ a vcard:Organization ; # kontaktpunkt
      vcard:hasEmail <mailto:post@udir.no> ; ] ; # e-post
   dct:publisher <https://organization-catalog.fellesdatakatalog.digdir.no/organizations/970018131> .

u:verb_lk20 a skos:Concept ; # begrep
   skos:prefLabel "Verb"@nb , "Verb"@en ;
   skos:definition "Bestanddel av læreplan som uttrykker anvendelse av kunnskaper og ferdigheter, og som i læreplanvisningen på udir.no er implementert slik at disse opptrer som ordforklaring til forekomster av utvalgte verb i læreplanens kompetansemål"@nb ,
      "Part of the curriculum that expresses the application of knowledge and skills, and which in the curriculum presentation on udir.no serves as a glossary for occurrences of selected verbs in the curriculum's competence aims"@en ;
   dct:identifier u:verb_lk20 ; # identifikator
   dcat:contactPoint [ a vcard:Organization ; # kontaktpunkt
      vcard:hasEmail <mailto:post@udir.no> ; ] ; # e-post
   dct:publisher <https://organization-catalog.fellesdatakatalog.digdir.no/organizations/970018131> .

# P.t. 34 Concept for owl:Class

#####################################################
#                                                   #
#      Konsepter for ObjectProperties i Grep        #
#                                                   #
#####################################################




#u: a skos:Concept ; # begrep
#   skos:prefLabel ""@nb , ""@en ;
#   skos:definition ""@nb ,
#      ""@en ;
#   dct:identifier u: ; # identifikator
#   dcat:contactPoint [ a vcard:Organization ; # kontaktpunkt
#      vcard:hasEmail <mailto:post@udir.no> ; ] ; # e-post
#   dct:publisher <https://organization-catalog.fellesdatakatalog.digdir.no/organizations/970018131> .
